%-----------------------------------
% Define document and include general packages
%-----------------------------------
\documentclass[12pt,oneside,titlepage,listof=totoc,bibliography=totoc]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancybox}
\usepackage[a4paper, left=4cm, right=2cm, top=4cm, bottom=2.3cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{appendix}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{array}
\usepackage{float}      %Positionierung von Abb. und Tabellen mit [H] erzwingen
\usepackage{footnote}
\usepackage{caption}
\usepackage{mdwlist}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{marvosym}			% Verwendung von Symbolen, z.B. perfektes Eurozeichen
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black]{hyperref}
\definecolor{darkblack}{rgb}{0,0,0}
\hypersetup{colorlinks=true, breaklinks=true, linkcolor=darkblack, menucolor=darkblack, urlcolor=darkblack}
\usepackage{times}
\usepackage{enumitem}
\fontfamily{ptm}\selectfont

% Mehrere Fussnoten nacheinander mit Komma separiert
\usepackage[multiple]{footmisc}
% todo Aufgaben als Kommentare verfassen für verschiedene Editoren
\usepackage{todonotes}

%Pakete für Tabellen
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{nicefrac} % Brüche
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating} % vertikal schreiben
\usepackage{colortbl}
\usepackage{mdwlist}

\definecolor{dunkelgrau}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
\definecolor{hellgrau}{rgb}{0.0,0.7,0.99}
% Colors for listings
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}

% sauber formatierter Quelltext
\usepackage{listings}
\lstset{numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	numbersep=5pt,
	breaklines=false,
	showstringspaces=false,
	xleftmargin=10pt,
	xrightmargin=5pt,
	basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
	stepnumber=1,
	keywordstyle=\color{blue},          % keyword style
  	commentstyle=\color{dkgreen},       % comment style
  	stringstyle=\color{mauve}         % string literal style
}

\lstdefinestyle{nonumbers}
{numbers=none}

% Biblatex

\usepackage[ 
backend=bibtex,
style=numeric,
citestyle=authoryear,
url=false,
isbn=false,
notetype=footonly,
hyperref=false,
sortlocale=de]{biblatex}
%weitere Anpassungen für BibLaTex
\input{skripte/modsBiblatex}

%Bib-Datei einbinden
\addbibresource{./literatur/literatur.bib}

% Pfad fuer Abbildungen
\graphicspath{{./}{./abbildungen/}}

%-----------------------------------
% Weitere Ebene einfügen
\input{skripte/weitereEbene}

%-----------------------------------
% Zeilenabstand 1,5-zeilig
%-----------------------------------
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing

%-----------------------------------
% Absätze durch eine neue Zeile
%-----------------------------------
\setlength{\parindent}{0mm}
\setlength{\parskip}{0.8em plus 0.5em minus 0.3em}

\sloppy					%Abstände variieren
\pagestyle{headings}

%-----------------------------------
% Abkürzungsverzeichnis
%-----------------------------------
\usepackage[intoc]{nomencl}
\renewcommand{\nomname}{Abkürzungsverzeichnis}
\setlength{\nomlabelwidth}{.20\textwidth}
\renewcommand{\nomlabel}[1]{#1 \dotfill}
\setlength{\nomitemsep}{-\parsep}
\makenomenclature

%-----------------------------------
% Meta informationen
%-----------------------------------
\input{skripte/meta}

%-----------------------------------
% Footer definieren
%-----------------------------------
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\fancyfoot[R]{\thepage}
   
%-----------------------------------
% Start the document here:
%-----------------------------------
\begin{document}

\pagenumbering{Roman}								% Seitennumerierung auf römisch umstellen
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}		% Neuer Tabellen-Spalten-Typ:
													% Zentriert und umbrechbar

%-----------------------------------
% Titlepage
%-----------------------------------
\begin{titlepage}
	%\newgeometry{left=2cm, right=2cm, top=2cm, bottom=2cm}
	\begin{center}
		\textbf{\myHochschulName}\\
		\textbf{\myHochschulStandort}\\
%		\vspace{1.5cm}
%			\includegraphics[width=3cm]{abbildungen/fomLogo.jpg} \\
		\vspace{3cm}
		Berufsbegleitender Studiengang\\
		\myStudiengang, \mySemesterZahl. Semester\\
		\vspace{2cm}
		\textbf{\myThesisArt}\\
%		\textbf{zur Erlangung des Grades eines}\\
%		\textbf{\myAkademischerGrad}\\
		% Oder für Hausarbeiten:
		\textbf{im Rahmen der Lehrveranstaltung}\\
		\textbf{\myLehrveranstaltung}\\
		\vspace{2cm}
		über das Thema\\
		\Huge{\myTitel}\\
		\vspace{0.2cm}
	\end{center}
	\normalsize
	\vfill
	\begin{tabbing}
		Links \= Mitte \= Rechts\kill
		Betreuer: \> \> \myBetreuer\\
		\> \> \\

		Autor: \> \> \myAutor\\
		\> \>  Matrikelnr.: \myMatrikelNr\\
		\> \> \myFachsemester\\
		\> \> \myAdresse\\
		\> \> \\
		Abgabe: \> \> \myAbgabeDatum
	\end{tabbing}
\end{titlepage}

%-------Ende Titelseite-------------

%-----------------------------------
% Sperrvermerk
%-----------------------------------
%\input{kapitel/anhang/sperrvermerk}

%-----------------------------------
% Inhaltsverzeichnis
%-----------------------------------
\setcounter{tocdepth}{3}
\tableofcontents\thispagestyle{fancy}
\newpage

%-----------------------------------
% Abbildungsverzeichnis
%-----------------------------------
\listoffigures
\newpage

%-----------------------------------
% Tabellenverzeichnis
%-----------------------------------
%\listoftables
%\newpage

%-----------------------------------
% Abkürzungsverzeichnis
%-----------------------------------
%\printnomenclature
%\newpage

%-----------------------------------
% Seitennummerierung auf arabisch und ab 1 beginnend umstellen
%-----------------------------------
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}

%-----------------------------------
% Kapitel / Inhalte
%-----------------------------------
\input{kapitel/einleitung/einleitung}
\input{kapitel/kapitel_1/kapitel_1}
\input{kapitel/kapitel_2/kapitel_2}
\input{kapitel/kapitel_3/kapitel_3}
\input{kapitel/kapitel_4/kapitel_4}
\input{kapitel/kapitel_5/kapitel_5}
\input{kapitel/schlussbetrachtung/schlussbetrachtung}

%-----------------------------------
% Literaturverzeichnis
%-----------------------------------
\newpage
%\addcontentsline{toc}{section}{Literatur}

\pagenumbering{Roman} %Zähler wieder römisch ausgeben
\setcounter{page}{4}  %Zähler manuell hochsetzen

%\printbibliography[heading=bibintoc,title={Literaturverzeichnis}]
\printbibheading[title={Literaturverzeichnis}]
\printbibliography[type=article,heading=subbibliography,title={Artikel}]
\printbibliography[type=book,heading=subbibliography,title={Bücher}]
\printbibliography[type=online,heading=subbibliography,title={Webseiten}]

% Alternative Darstellung:
% Literaturverzeichnis nach Typ (@book, @arcticle ...) sortiert.
% Dazu die Zeile (\printbibliography) auskommentieren und folgenden code verwenden:

%\printbibheading
%\printbibliography[type=article,heading=subbibliography,title={Artikel}]
%\printbibliography[type=book,heading=subbibliography,title={Bücher}]
%\printbibliography[type=online,heading=subbibliography,title={Webseiten}]

\input{kapitel/anhang/erklaerung}
\end{document}
